【抗暴之戰】首有被告獲撤暴動罪 兩人兼獲訟費

網民去年8月在觀塘舉行主題為「燃點香港‧全民覺醒」的遊行，要求政府回應五大訴求，並關注智慧燈柱的私隱問題，最終演變為警民衝突。警方先後拘控三名男子暴動罪。惟案件今再訊時，其中兩人獲撤控兼可獲得訟費。

三名被告今分兩宗案處理，首案被告包括吳仲謙（24歲）及劉振鑫（33歲），兩人原被控去年8月24日，與不知名人士在九龍灣偉業街附近參與暴動。

控方今申請對次被告撤控，另外加控首被告未有按牌照規定而管有無線電設備及管有攻擊性武器兩罪，控罪指他同日同地點管有兩部對講機、行山杖、士巴拿等。控方申請將案件押後至3月17日，將與其他案件合併並轉介至區域法院再訊。

其中獲撤罪被告當日僅穿恤衫皮鞋無防具

至於獲撤控的次被告，辯方申請訟費，但控方提出反對，指被告當日自招嫌疑，身穿全副武裝包括防毒面具、頭盔，手持雨傘等；而當警方進行驅散行動時，次被告逃走被捕。惟辯方反駁，當日附近的遊行獲批不反對通知書，但鑑於當時的社會環境，警方多次在合法遊行期間使用武力包括放催淚彈，攜帶防具實屬合理，若控方認為有關物品有可疑，大可控告被告管有用具作非法用途等，但控方沒有，可見根本無合理成功定罪的機會。署理主任裁判官徐綺薇批准辯方訟費申請，若雙方未能就訟費達成共識，則交由聆案官處理。

另一宗案的被告張文偉（34歲），原被控於同日同地，與不知名人士在九龍灣偉業街附近參與暴動。控方今申請撤控，辯方同樣申請訟費，指被告當日身穿恤衫、皮鞋，無戴頭盔、防具或口罩等，控方根本沒有證據指控被告何時抵達現場、身處現場多久等，若只因被告身處現場而提出起訴，實在難以指控被告自招嫌疑。署理主任裁判官徐綺薇同樣批准辯方的訟費申請，若雙方未能就訟費達成共識，則交由聆案官處理。

收皮啦, 屌你老母

著防具都叫武裝?
天氣凍你都著多件衫啦, 又叫全副武裝呀?